資助大漏洞 庫房穿大窿 千企業多舔兩億公帑補貼

資助大漏洞 庫房穿大窿
千企業多舔兩億公帑補貼

【保就業混賬】

【本報訊】被指是保僱主的「保就業」計劃向首批約2.5萬僱主派出約48億元，當中約千間企業獲發的補貼額超出每位員工每月9,000元的上限，佔約4%，更有僱主獲取資助高出上限40%，粗略推算多派款項共近兩億元。職工盟總幹事蒙兆達指出，僱主可選擇以去年12月計算補貼額，今年3月計算人頭，批評政府未有填補漏洞。

保就業計劃第一期共收到16.9萬份僱主申請，佔合資格僱主約三分二，港府已向兩批共59,500名僱主發放共約114億元的工資補貼，涉及約49萬名承諾受薪僱員。政府昨公佈首批涵蓋近25,500名獲資助僱主的名單，涉及約48億元補貼及逾20萬名承諾受薪僱員。本報發現，名單中有1,009間企業獲取的補貼額超出補貼上限，即僱主獲得的補貼額高於每月每位僱員9,000元水平。

政策創新與統籌辦事處轄下保就業計劃秘書處解釋，僱主可選擇去年12月至今年3月。。。。。數」，僱主可利用獲批的工資補貼因應企業的實際情況重新增聘人手。

假設每名僱主所獲款項相若，估計政府已多派近兩億元公帑。創新辦未有說。。。。。額及施加其他罰則。若發現有僱主向政府作出虛假陳述，該僱主可能被刑事檢控。

利豐物流獲工資補貼1,823萬元排第四，更超出上限獲至少約71萬元；圖為利豐主席馮國綸及行政總裁馮裕鈞。資料圖片

「用100個人錢出80個人糧」

相關新聞：利豐裁員子公司獲2,055萬

超額申領的僱主當中，。。。。。，惟實際獲發1,823萬元，額外「贈送」至少約71萬元公帑。

職工盟主席蒙兆達指出計劃存在極大漏洞，但政府容許其存在，「當舊年12月請100個人，3月得番80個，咁用100個人錢出80個人嘅糧，（補貼額）就一定過50%」。他指出，政府唯一要求是將補貼用於員工工資，僱主可要求員工半職工作，只支半薪，便可免費聘用僱員，或者將多出的款項撥入高層薪酬。他形容漏洞變相提高補貼比率，將公帑直倒僱主口袋，即使規定補貼只能用作支付工資亦不能填補漏洞，因為僱主必然可用盡補貼額。

事實就係呢個垃圾計劃只係用嚟比紅店藍店分贓比多左撚會收返咩

點計出黎
我轉左份pdf放落Excel玩過下
但見唔到有俾多

金額大過承諾僱員人數x9000x6個月咪係多左

Sor9第一期係3個月

淨係上面個名單已經有幾間多過

我都覺得奇
有咩理由計人頭唔係用三月？
政苦就係咁on9

明顯送錢比自己友 點解要計三月?

佢話之後人數係用三月做比較
咁資助點解唔係同樣用三月做準？

都話係送錢比自己友 唔係用黎救你班蟻民